+++
title = "工具链"
description = ""
weight = 2
alwaysopen = true
+++

### 功能描述

工具链集成绑定功能主要有：

- 集成

1. 集成：集成DevOps工具时，需要填写名称与地址
2. 删除集成

- 绑定

1. 项目-DevOps工具链绑定工具
2. 查看工具详情

- 解除绑定

1. 项目详情-DevOps工具链-绑定详情-解除绑定
2. DevOps工具链-工具详情-绑定列表-解除绑定
3. 已分配资源：弹窗提示用户风险，并需要输入正确名称后，方可解除
4. 未分配资源：弹窗提示用户风险，确认后解除

- 分配资源

1. 分配资源（部分工具，如代码仓库、制品仓库）可给项目分配绑定工具中的资源
2. 通过修改分配资源，可增加、修改、移除分配的资源

### 软件界面设计

![toolchain-1](/images/ui/toolchain-1.png)
![toolchain-2](/images/ui/toolchain-2.png)
